若要暗瘡好，咪撚信老母11

若要暗瘡好,咪撚信老母

暗瘡存在左7年
-試過曬好多唔同既產品(DIY,貴野)=
-美容院-針清=
-中醫
點解樓主都成7年暗瘡,仲唔睇醫生正視問題?
-因為老母堅稱食A酸會令皮膚變薄
政府皮膚科，滿面凹凸窩
若要暗瘡好方法
-1.唔好聽老母講
-2.睇醫生,食A酸
-重中之重切記頭2點
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
特別鳴謝
-乞嚏大魔王: 更詳細資料可以問問佢
- 所有巴打絲打
未治療既臉

仲有5日就一個月既臉

7月既臉
第一次睇醫生18/1/2019,開一星期抗生素加抽血加暗瘡藥膏 食完第一次無再生白頭

第二次睇醫生25/1/2019 抽血報告好好,無問題,開2星期抗生素加2星期20MG A酸
直到我食30前都唔覺有咩副作用

第三次睇醫生8/2/2019 食30mg A酸加食多2星期既抗生素就唔再食抗生素,隻眼開始乾,個嘴都係 下次番去覆前2日會去抽血,如果無問題就會3個月先抽一次

第四次睇醫生 1/3/2019 食40Mg 4個星期 唔洗抽血

第五次睇醫生 29/3/2019 食40keep住 但5星期因爲有個Easter holiday 祝大家復活節快樂 塊臉快好番

第六次睇醫生3/5/2019 40Mg Clear曬食4星期+驗血進度

第7次睇醫生 1/6/2019 40MG 4星期
第8次睇醫生 29/6/2019 40 MG 4星期
第9次睇醫生 2/8/2019 40MG4星期
第10次睇醫生 31/8/2019 40MG 6星期(醫生放假)
第11次睇醫生 12/10/2019 食低劑量 40 30 20 total 6星期
最後一次睇醫生 23/11/2019 食低劑量 20MG 4星期

我既療程完結

Q&A session之CD-Rom無得睇

1.我睇邊個醫生好？
有Budget可以睇
無Budget可以睇
前者屬皮膚專科，後者唔係，前者開O牌，後者唔係正廠，自行決定
**
2.大廠同其他廠有咩唔同？
唔係正廠 成份可以差成一半
3.O牌同R牌有咩唔同？
想當年，有女人食R牌食到生出黎K型，畀人告所以破產汁粒，所以有醫生專O，後開又做番，有醫生專番R有人用A，而我食O Swiss 廠
4.我用咩產品

5.點樣去印？（啡）
你唔係處於一個活躍生瘡，無活躍瘡既狀態的話可以
研究下呢樣注意，請參考醫生說法
6.點樣增加斷尾機率？
好似話120Mg/KG，黎緊覆診會問下醫生呢方面。文獻話食完療程有8成人斷到尾
7.有咩因素導致爆發期
黎緊覆診問
8.係咪唔電得髮，染髮？
因為食A酸會有乾既副作用，你乾到上頭既話 就唔好做
9.有咩副作用？
乾，肌肉酸痛，情緒低落，甩頭髮........
我得嘴少少乾存在副作用唔等於一定係你身上
10.點解有平既你唔睇睇個貴？
我睇既唔係呢刻畀既錢，因為走既冤枉路都夠多，唔差在呢少少，再者，我要既係專業既醫生畀既意見，設計既療程。大家睇既應該係食完斷唔斷到尾，唔係畀幾錢
11.我睇你個醫生包唔包無爆發期？
唔包
12.我唔想係到貼塊臉，又想拎意見點好？
加密TG 我搵你
13.我想入TG group可以點做？
加密留言 加完改TG ID
14.食緊A酸洗唔洗做其他野加快？
乜都唔好做，由其咩針清 交畀A酸就得
15爆發期爆幾耐
有巴絲爆足2個月
16.食食下覺得貴，轉醫生得唔得？
你可以轉，但唔建議，假若你轉，你必需同下一位醫生講你食左幾耐，點食法

請睇第一同Q&A
問題會愈加愈多

ADDITIONAL INFORMATION

睇番Research Paper,原來20MG食幾個月，或者120-150MG/KG已經過時。近年外國提倡 220MG/KG 公式，復發率係最低，計番條數，顧醫生的9個月的食法都幾接近這條公式份量，追番舊登Post，見佢當年已經係咁樣開藥
------------------------------------------------------------------------------------------

有冇話邊個牌子

唉屌佢老母我睇咗個醫生3個月，淨係開doxycycline俾我
而家塊面仲係會生暗瘡
但係我細佬之前生得好勁，都係睇佢食一樣既藥
最後好似半年就好番
點解我食咗3個月仲係咁，好驚再多3個月都冇效果
轉唔轉醫生好？定係同佢講食a酸？

下巴成日爆一兩粒石頭點搞好

睇緊邊個醫生

長陳又換左藥變左一個月1300蚊

身體混合左3隻唔同廠嘅A 酸
第一隻靜係口乾
第二隻口乾加成隻手都好乾
唔知黎緊依隻會點
長陳由800蚊食到依家1300蚊

唔出名架，普通屋苑醫生
我係見細佬醫好咗先去睇
但係都3個月，都係冇乜效果咁

你買幾錢

咩牌子

屌我都係, 好左一排
唔知做咩呢排又係咁生
額頭兩邊又係,
同埋眼眉兩邊, 生完好返又生....好煩

100

換咗邊款 有冇圖

之前食咗兩個月doxycycline見冇好轉，就轉咗醫生食a酸了

咁我食埋今次藥都轉人
之前未入過黎呢個post，係咪好多巴絲都睇長陳？佢難唔難book架？

hello 想問下如果去印想快d係埋保濕要做足

長陳如果一次過配兩三個月藥會唔會平啲

唔會

唔晒係最重要

我之前日日搽呢隻 搽左個幾兩個月啲閉粉刺都出唔到黎 仲越搽塊面越多紅點
可能我唔岩用酸類

個隻好野黎

食咗一個月有多，塊面係乾咗啲，但仲係keep住出暗瘡，效果仲係唔明顯

Ps一兩個星期前經歷過爆發期

嘴角爆得好勁，一開口就痛，keep住損咗幾星期

另外想問你地幾多人係有驗血，睇咗兩次個醫生提都冇提過驗血嘅嘢

但係好乸
想問skinoren醫石頭瘡有冇用㗎~?

我都係我係兩邊臉有 但又唔算好好好犀利 係咪唔駛搞到食a酸 但係好多印

如果睇中環顧醫生係咪要預約

我早兩日睇都係開o牌

我都係食左個半月到 睇過兩個醫生都無提過驗血
佢地係咪expect我驗完先睇

想問唔嚴重 醫生一定唔會開a酸 又唔想食抗生素 可唔可以要求醫生開外用a酸？

石頭瘡究竟有無方法解決

same 我下巴好多
而家搽緊e tude嗰隻幫手消炎

想問吓我啲皮膚咁樣算係點有冇需要睇醫生
其實都已經好多年
之前中學嗰陣時係成日爆倉 衰過而家好多
之後而家就已經冇乜點爆但係塊面都係keep住咁樣

同埋個鼻係經常性都紅紅地

有冇人覺得O牌好難撳粒藥出黎
我次次撳到變哂形都拎唔到粒藥出黎

唉 我都係

而家一日食兩個奇異果 （褪痘印）
之後一個星期食3~4次沙甸魚 （消炎）

你係咪都係油性肌

咁你有冇搽啲咩對付石頭瘡?

真係要圍爐取下暖

好 不過我要download返個tg先
同埋做緊運動 因為要排下面上嘅毒

tged

尷尬
睇醫生又小題大做
但係長期keep住呢個狀態

可唔可以加我入tg group

食左八個月 停左一個月又生番 屌

食咗幾多mg

我以前中學時期一個月額頭都係得一兩粒細瘡
由上年開始突然額頭生晒粒粒+暗瘡
塊面反而無 集中喺眉心同埋附近咁
就算好番都係一粒粒平坦嘅紅印

仲要係持續生無停過

暗瘡印點搞

唔好再捽碟

Sor囉

我想問食a酸係咪會影響情緒

我都想知

我之前都幾嚴重，依家就正正常常，黎m前後先生幾粒。

我睇中環王志中醫生，冇食過a酸，抗生素開頭有，之後都轉搽既野，呢個醫生我覺得好勁，我一路有keep住睇左3,4年，到依家都搽緊佢配既護膚品。

不過如果新症可能要等一排。

未夠18 係咪唔會開？

要家長陪同？

有啲係要

巴打知唔知邊啲唔洗？

岩岩去左睇尖何
好似幾平下
我睇埋濕疹敏感 20mg O牌a 酸 一個月 都係千六

啲白頭係咁生，食咗近3個星期20mg o牌，有食兩星期抗生素

不過好似有啲hea
A 酸都係我主動要求先開 乜野都冇講 食幾耐 副作用 平時有咩要注意（例如我google 過唔可以曬太陽） expect 我乜都知哂咁

求加grp

有冇同路人都係成面暗粒而食A酸？
想問下啲粒粒會唔會隨時間慢慢自己退走呢
食左十一日發現啲暗粒逐啲逐啲變緊石頭瘡
係咪變曬瘡之後就慢慢會好返？
好驚一直都係咁樣唔好

想問巴絲們係咪都係成面生？
因為我淨係額頭同眉中間 不停爆粒粒同周不時會有兩至三粒石頭瘡 但都好困擾 所以都想算去睇長陳

想自己玩tretinoin cream 咩濃度好

btw求加tg

同你啲位置調番轉

有無人食完胸口痛？上網睇胸痛即係血脂過高正唔正常？
利申食咗10日40mg 未抽血

我連我果啲係咪暗粒都唔知
唔知係咪毛囊發炎果啲

食咗a酸一個月 頭皮開始好痕同有頭皮 點算

如果醫生話6個月就夠既話，係咪死都要佢開夠劑量先得?
我計我既體重60kg要食1年先7200亳克，如果以醫生既食法，只得三千幾亳克,咁係咪好大機會會番發?

我食過幾次，都唔覺有影響情緒，
不過個醫生有講本身情緒唔好最好考慮下先食，
因為真係會有影響，
但果陣見到皮膚愈嚟愈好反而情緒好好

利申：同樓主睇同一個醫生，中環顧

想入group

爆瘡期係幾時開始同完

黑頭又未去到睇醫生既

人人唔同 有得做好d預防

how
我食咗三星期爆得好勁

大概係因為冇乜點出油所以變乾，可以換滋潤啲嘅洗頭水同護髮素。maybe會好啲

食之前既事 抗生素

我覺得食夠劑量好啲，無咁易復發

請問介唔介意講係邊間
屋企附近幾間都話冇

旺角尖沙咀知道邊度有得買？

呢隻好睇人
我幾年前用過覺得無用

我一年前都爆得好勁
但我冇食藥睇醫生
一直keep住用天然護膚品用咗大半年
宜家好翻曬
係嚟m前先爆幾粒

但醫生話食三千幾就夠，唔太肯再開多半年藥

恭喜你

我想問有冇巴打係睇醫生話唔想食a酸?
因為我個情況係嚴重既, 但覺得食a酸個side effect個trade-off大過完全根治塊面
我唔介意仲有暗瘡會出, 只要有改善就ok

其實有咩side effect
食左個幾兩個星期20mg都未feel 到
但已經好左好多

巴打我見你面頰啲毛孔都收好好
我食7個月啲毛孔都好唔到就完左course
諗住聽日覆診繼續食
有冇用開啲咩特別收毛孔

我諗你入得依個POST既人 都算係無用個班人嚟

用呢隻仲痕過a酸

有冇巴打知長陳難唔難book?

Walkin

食左兩個半月30mg
由食第二個月開始背脊狂爆紅腫大粒痛嘅瘡
特別係下背 生左個幾月
未食之前背脊都生得多瘡 但係唔多生下背
依家近腰位後膊不停爆巨瘡
同醫生講 話以前下背唔多生 佢話清緊底層污糟野
今次已經係第二次食a酸 第一次都無呢個問題
我個背脊依家花晒勁多瘡同印

想問幾時先加藥效，我食咗一個月20mg依排去攞多次藥又係20mg一個月。

之前on9 禁錯制quit 咗tg group 樓主可唔可以加返我入去

依家長陳都係開O牌A酸

Mk陳10mg 半個月$540
長沙幾錢

我都係無左個group, 求加

40mg 1個月 ~$1040

樓主 我都想加入group

咁平？O牌？

kiwi有用㗎?
我額頭下巴都爆好多同埋有印

yes

想問大家有冇用護膚油，個身好乾

有的話推薦邊隻

當年，中學一直有暗瘡，入U神奇地自己退左，即刻溝到女

想問下中環顧醫生有冇得book？

求樓主加group 有急事問

想入group 麻煩樓主

咁癲
佢都係免診金？洗唔洗book

Walk in

有 打電話book

貴左咁撚多

係咪有TG group?

暗瘡印變左灰灰啡啡好似癦咁樣
有冇人試過咁,有冇方法解決?

個鼻因為生暗瘡搞到有啲凸疤 想問吓係咪要做fractional co2 laser 先會平返 會唔會復發？

有冇巴打睇過尖何？40mg O牌大約幾錢到
我睇開果個N牌都好貴 想轉

for your reference
30mg 1180
診金600

想入plz

何家強好定長陳好

想去長陳

3年前食完a酸 最近皮膚 又出油 又紅 又痕
中晒蠕形蟎蟲嘅症狀
今日忍唔住買咗支soolantra
有冇巴絲用過？

請問陳皮推薦嘅洗頭水香港有冇得賣

我睇濕疹+暗瘡
第一次1100 doxycycline 30粒 +洗面gel+mycin gel+濕疹藥
第二次 1600 O牌30粒20mg +濕疹藥

睇過尖何
同睇樓下普通科冇咩分別
我食A 酸乜副作用都冇同我講，expect 我知哂咁
不過我都係會keep 住睇佢，因為話哂都係專科（長陳唔係專科），求個安心，專科黎講應該佢最平

Skinoren會唔會話要搽幾多？係咪盡量薄d，唔好見到有白色膏？

不過何家強都幾好人
有問必答（但唔會主動問你野），佢都幾nice
啲姑娘都算nice

其實個tg group係咪冇咗 不如我開返個新

唔該晒

有冇tg group架其實？

建議重新開一個tg grp

有冇人試過暗瘡印變左粒痣？

一定要

skinoren係去印定去暗瘡？

打電話去？同埋佢收唔收新症？book要幾耐

我之前睇中環嘅侯醫生，一搞就掂晒，盛惠近$3000

我想問留左3,4年果d印係咪查咩落塊面其實都冇用，要睇醫生同做facial？

收阿
book 好快
我諗一個星期內就有得睇
我新症book 好似等一個星期
第二次覆診等三日

第一次係咪要去診所book？因為我未睇過

打電話去就ok

好

我附近啲藥房無 再爬文見到有巴打講尖沙咀藥房有得買

我尋日係重慶大廈附近有一間藥房買到
600有找 30G 一個月份量

想問下背部暗瘡粉刺點都係一樣治療方法？

有冇人試過暗瘡印變癦?我個暗瘡印會左灰色,好似癦唔知點搞好

唔該
聽日去望下先

如果中秋要出街慶祝就唔好用住
頭幾日有爆發期 好難頂

巴打之後睇完方便的話分享吓
因為我都想睇佢

我睇緊佢喎
有咩想知

早排的起心肝去睇醫生
3個禮拜前去睇皮膚科
因為聽講A酸副作用好恐怖
就叫醫生唔好開A酸就比左抗生素我
同比左D野我揸
我下次去覆診諗住A酸都照食
如果心急想快D去印
想問打laser有無效
好撚好彩既係我係台灣讀緊書有醫療卡
睇醫生都好撚平

如果真係想醫好黑頭呢
有冇咩推薦?
d油一多 個鼻都幾痕下

想問a酸同杏仁酸係咪唔可以同時一齊用？

油肌?

天氣開始有d 乾，有咩保濕推介

油不過唔係全面痕希望唔好
係集中一個位痕

我都係有小小痕,, 我睇完醫生 連依加到底簡茶D咩 用咩洗面都唔知

呢隻野搽完會痕到仆街 點解

聽人講避孕藥一停咗會反彈

如果唔嚴重 用返水楊酸或茶樹洗面嘅嘢先
停用所有油性嘅護膚品 用B5簡直保濕就得

食緊A酸？

男朋友嚴重過你兩三倍
我識佢之後 呢兩個月佢開始食藥+針清+用啱skincare
依家好左6成 剩翻痘印 同一兩粒新爆嘅痘
針清對嚴重嘅人係幾好用

會流血係乾到傷口流血？
食緊A酸用返舒特膚 無藥性同酸性嘅洗面
保濕用 tunemakers 神經醯胺

有冇巴打食緊a酸
通常去到咩程度先需要食a酸？
平均一個月診金連藥費大約幾錢到
有冇平啲成效又唔太差嘅醫生同藥可以介紹？

三年暗瘡患者 塊面keep住會有印同生石頭瘡

不嬲都唔搽油上面
仲嫌唔夠油咩

我依加連個頭都有D痕

一見到你行字就痕

其實你問得都不如去睇啦

第一次問+藥 1200？

A酸計體重 越重每日食嘅mg越高 藥費越貴

B5 用完都覺得乾既話加凡士林
用一粒米份量 係臉點幾點
用手印勻成塊面

淨係下巴位jawline位去到頸都反覆咁爆瘡
維持左半年
呢排眉心位都爆埋
下巴爆到d印密到可以連成一線咁濟
真係好灰
但係又未至於爆到成塊面都係
試左中醫都唔覺得好轉
咁既情況係咪都要食a酸？
真係灰到好想自殺

個谷冇咗？之前入過tg谷但係唔見咗，定係我比人踢咗

長陳仲係o牌？仲有冇藥🙏🏻

幾重？

嘴唇好乾仲有啲腫 應該用咩唇膏好

中醫冇用㗎
快啲去睇西醫

我用藍色細蓋lip唔知咩

幾年之前都食左一個療程既a酸，依家間唔中有暗瘡粒，多數訓醒就無野
本身油肌，依家鼻頭出返d黑頭同粉刺，仲有暗瘡印 毛孔大，呢d點解決好?
繼續食返a酸係咪無用? 我最主要係想解決鼻既暗瘡印 毛孔大

想問長陳係咪好難book 通常要book幾耐先睇到？
聽講好平同埋唔睇新症
想知係咪真有其事

Walk in 啦

你都係walk in?

係呀
一直都係
不過我年頭食完啦

第一次睇好似1200幾連診金藥費
好似係唔接受預約 除左即日之外
佢好似開9點 但8點半左右已經有人排隊
上個月我8點半去排第二個
到9點開門已經接近10個
坐滿左間診所 所以就算你9點打電話都可能要輪到去晏就左右先有得睇
同埋佢最近晏就好似成日休診
應該唔會唔睇新症？ 至少我上個月都係第一次睇

之後打後每個月應該係1040 40mg一個月

Ching講得好詳盡 清楚左好多
感激不盡

想問下長陳覆診洗唔洗打電話預約
仲有ching們有咩唇膏推薦

今朝長陳一開門就即刻打去睇下book唔book到
又好好彩比我book到即日中午睇
30日藥 20mg 1日2次 $1170

要打
walkin都要一開門就到/再早d排
潤唇膏用開DHC
瞓前搽潤到瞓醒
嘴邊甩皮會局部薄搽Vaseline

睇何家強食20mg食左8個月 無生暗瘡 但仲好似有啲粉刺/黑頭咁
係咪應該食勁啲？正常係咪應該無哂粉刺黑頭？

五明點解塊臉又乾又脫皮 但都會生暗瘡

帶口罩帶到出暗瘡，應該點算好
額頭位一粒都冇，淨係塊面同下巴出事
以前未洗帶口罩真係冇咩暗瘡，e加塊面爆到七彩，用完洗面奶都冇咩用

40mg一個月都咁平

唔建議亂咁用嘢
睇醫生最實際

洗面奶唔係藥 只係護膚品嚟

始終唔係專科

點解佢唔加劑量比你

因為我以前係d面油搞到咁
早果排home office左3個星期﹐d暗瘡又跟住少左好多﹐所以我先諗係咪關口罩事

如果口罩瘡都無辦法
唯有返工嗰陣清水洗面或者多啲印吓面油

係咪有tg group可以入？

佢仲話我停得
話食完仲有黑頭粉刺係正常
但正常唔係應該無架咩？

想知樓主個tg 谷去咗邊

Thx

A酸係有機會令人抑鬱
建議同醫生傾傾再考慮繼唔繼續
抑鬱後果可以好嚴重

想問樓主支橙花花水係邊支牌子

今晚問下老母

大家唔好去長沙灣陳醫生到開a酸,佢換左隻新廠a酸佢開比我食左1個月就生唇炎到依家2個月都味好返,佢地味換新廠a酸我食左佢地開既舊廠a酸7個月咩事都冇,就係食左依隻新廠a酸先出事

你奶sp個毒閪出事咋

有冇咩潤唇膏好推介?開始食咗就快一個月 個嘴開始乾到甩皮

70kg 食咗A酸20mg 3個月
無咩副作用，只喺有少少乾
醫生問想唔想加大個劑量
我話唔想加大副作用，所以打算食20mg 食耐d

大家覺得加唔加劑量好？

會唔會冇頭髮
睇中醫冇乜反應

burts bee or melty cream

or carmex

70kg食40mg一日啦

但如果已經控制到唔出新暗瘡
喺咪可以選擇食長d 直到夠劑量
其實有冇分別

服食A酸係有機會令人有情緒起伏，會易發脾氣。

但我見到自己皮膚有明顯好轉，就乜都抵返哂
因為皮膚差一樣有情緒起伏，我情願揀皮膚好

終於的起心肝睇咗皮膚科 依家食緊抗生素 一個禮拜搽兩晚A酸 已經覺得好咗好多 冇再生新嘅白頭 各位一齊加油

我記得以前睇過有講療程係食4-6個月左右

近排有一粒瘡係面到 爆唔開 , 有膿係到, 但個瘡謝左
D膿鈣化左 變左3粒野 可以點搞
第一次出唔到膿...

我冇乜暗瘡 但係皮膚出油勁嚴重 搞到有脂溢性皮炎

初初驚醫生見我冇乜暗瘡唔開a酸比我 但佢都話我油得好嚴重好爽手開左

而家食左一個禮拜oratane 30mg

開始少左啲油

利申：190 90kg

想問下食緊可唔可以脫癦？

嘩 點解你食9個月可以連印都無埋
我食完個療程都仲有好多紅印係到

我仲有小小紅印
一路退緊咁

想問下如果睇長陳 第一次睇係大概1200蚊？

塊面同頭皮都係好油?

唔止面 頭皮

耳仔 胸前都好油

耳仔係油到戴入耳式耳機會跣出黎

咁有冇甩頭髮?

醫生話有少少 但係我唔係好覺

我同你情況差不多 耳仔勁多油 頭髮又日日洗 但拎隻手指篤落頭皮之後，隻手指會反光，唔知係咪咁，搞到我啲頭髮薄曬，希望醫好之後，可以生得返啲頭髮啦
Ps醫生要你食幾多個月藥？

每個月藥千一蚊左右，你食一年既話，差不多要成皮

手指篤落頭皮會反光 呢個好有共鳴

醫生話收油為主 唔洗好似暗瘡咁重藥 話我10個月就ok

但依我體重應該係12個月

巴打出油都好嚴重 咁暗瘡嚴唔嚴重

暗瘡一兩粒，但好多油，醫生叫我食住5個月睇下點，但我食到第二個月啲油已經收曬，不過頭髮乾到起毛燥，手腳乾到有濕疹，嘴唇甩到勁薄

咁你而家揸住十個月藥？

上網個計法，同醫生果個有出入，醫生都係盡量避免你食咁多藥落肚

想入tg group呀

飲多啲水 早啲瞓
食少啲油炸嘢
一定係最撚緊要
我無食a酸 可能a酸真係有用
但我以前塊面爛過大家 依家一樣好番哂

啲藥再有用
個人唔自律 一樣有暗瘡

想入group +1

我都入唔到group 岩岩轉左setting
巴打加多我一次 唔該晒

一堆負皮但無人敢回
似係成班死肥仔日撚日食老麥又唔瞓覺個啲垃圾

咪柒煩啦鮮花人

收爺啦普
佢地油頭毒撚唔會回應的

上網睇話長陳間野態度好差
但係睇完感覺好有禮貌

clindamycin 1%搽暗瘡到底有冇用 頭先去藥房想買benzac但冇哂貨 個藥房佬俾咗支clindamycin 1%我 之後上網睇先知係抗生素

有無ching食完腳踭痛
第4個月

請問知唔知停藥之後幾耐先可以食返藥？
停左藥7-8個月左右，近排有復發
應該係上次食唔夠劑量依家想再食返藥

其實就算食夠體重隔一段時間教會慢慢復發

想入gp

甘米要食成世

有冇人係個身有粒粒
個背脊摸落去唔係滑架
摸倒好似一粒粒咁
食左一個月抗生素
面好左好多，但個body依然冇乜改善

要

hi 各位巴絲 第一次黎呢個po
我而家冇乜出暗瘡 用緊skinoren
但好似功效不大 仲有冇咩產品可以加速去印？

請留意 上面巴打個谷唔是樓主開既谷 請注意

恭喜樓主 當年跟過你第一個post

有無人知邊到有藥房or上網可以買到o牌a酸？

有冇巴絲試過喺外國上網買a酸？我喺香港食過Oratane, 唔知Accutane係咪都OK??

主要係因為a酸係油溶
有油係胃會好d吸收

普通家庭醫生有冇機會有a酸？

行去問 低調

正常唔應該有 佢地只會開藥膏

食左個幾禮拜
個胸一用力會有D痛
係咪正常副作用

定唔肯定係咪骨痛

有無師兄食緊20mg/day

副作用大唔大？

停左一年A酸 一路冇咩翻發
最近幾個月可能情緒問題或壓力大
開始生返啲瘡
有冇人知邊到買到外用A酸

唔大

有無做開尖 我個時有呢個情況

大家有冇去印心得 啲印留咗成年都未退 而且好嚴重 好多紅印同凹凸洞

樓主可唔可以add 返我入grp
一年前喺個grp入面 但後尾比人踢咗

想問下大家 有冇人食完搞到紅眼症
我之前食N牌冇事 10月轉食O牌
幾日後紅眼症 搞左好耐先好
咁我驚O牌唔夾我啦 就轉左R牌
食左5日 今日隻眼又想黎過

可能係天氣問題？

我都估係 我之前食40mg都冇事
依家20隻眼都想出事
開頭啲皮膚既藥物反應大約10日到就退
但搞到隻眼 講真真係好難頂
依家塊面得番啲印 如果真係頂唔順我諗唯有停口服，搽differin
應該都勉強既

想入group tg:ttieopa

book 左尖沙咀何
第一次係咪會抽血先？

我係眼乾同多咗微絲血管
你隻眼係咪好乾 有冇滴眼藥水

冇

10月中果次搞到紅眼症發晒炎 係咁標眼水
去左睇眼科啦 之後抗生素醫唔好 開左微量類固醇
兩日就好番晒 醫生話如果A酸係我紅眼症既源頭
照計你食住A酸滴極都唔會好
咁我好得番 就覺得唔關事啦

然後停左類固醇 再一路食番A酸 但降到20mg
隻眼都係好乾 又紅 人工淚水唔夠力
又開始標眼水 咁我驚啦 就滴番類固醇

琴日停左A酸 今日淨係人工淚水都夠
甚至唔滴都可以
都擺明係太乾引起
A酸真係幫到好多，但係乾到去眼真係頂唔順
我等隻眼穩定左會再試下食
再唔得都唯有認命 柒住過聖誕

唔係喎你咁樣停一排先好喎
對眼重要過皮膚好多
你食咗幾耐先會咁
同埋你似係轉食長陳o牌先係咁 有冇複過診問下

我其實食晒啲牌子
因為有個醫生唔使book，但佢好貴加用N牌
食左兩個月 10月轉睇尖何，食O牌
之後出事就以為O牌問題啦，轉R牌
隻眼都乾到紅

其實都停左嫁啦，始終唔會攞隻眼黎賭
40%濕度真係搞唔掂，我會搞番掂隻眼
之後等濕度升番啲先慢慢再食
呢段時間搽住differin先啦

愈痕愈多菌加埋連狗笑到我嚇水

師兄有無帶隱形眼鏡？

好辛苦 又爆石頭瘡

想問下除咗中環顧醫生，仲有咩醫生係會驗血？
我想徹底搞掂啲暗瘡，真係好困擾

有冇人試過係條頸爆瘡

近排帶多左口罩生到成條頸都係點算

長陳都會但只會驗一次

想問下診金$700，連抗生素同兩款外用A酸
一共$1040算唔算貴？

嚟緊一月食完成個療程
想問 大家係直接停藥定低劑食多排
Btw樓主唔見咗？

睇邊個醫生 同我當年差唔多
唔算貴
我個時醫生係中環嘅 唔記得咩名了

食咗一個禮拜40mg都好似無乜feel
面油仲係多到可以煎蛋

暗瘡紅印可以點整走

銅鑼灣麥醫生

有無人試過 skinoren 同 differin 一齊用？
如果想一齊用個次序應該係點先好？

你地喉嚨會唔會乾？

我見無乜人講呢個副作用 好多都只係眼乾鼻乾嘴乾

我食左幾日20mg塊面仲係油到可以炸豬扒
仲有我怕塊面太乾 我瞓前搽cetaphill係面，起身痴到啲頭髮好油

幾重？
我60kg 可能要再食耐啲先有feel
不過本身無乜瘡 但超多面油
可能要要耐啲啲油先收

如果唔太乾我諗唔使揸住？我地本身都已經夠油

食多幾日睇吓咩情況
你應該差唔多見效
見效再話我知

希望唔好有爆發期
如果有都希望唔好咁嚴重

本身塊面嚴唔嚴重？

咁依加多唔多瘡 定純粹想收面油？
留個tg交流下？

而家多啊，係之前搽a酸留落嚟嗰啲嚟
我唔係生到成面塊都係個隻，但係就係有一邊面有撻瘡

一齊加油

A酸食到一半因為budget問題想轉長陳
想問下價錢方面係點 第一次同之後嘅價錢又唔同？

之前睇何家強有醫療卡
三星期四環素都唔洗錢
家陣復發，想再睇，但已經無醫療卡
有冇人有睇過有經驗，知道大概幾錢？

第一次睇的話睇佢開唔開抗生素比你，開埋大概12xx-13xx (包一個月40mg A酸+兩星期抗生素+診金)
食晒一個月A酸淨係返去攞藥 ($1040一個月藥40mg)+驗血($200)
食晒3個月藥先見醫生

係咪加咗價 我上個禮拜睇
1460 一個月20mg A酸+兩星期抗生素+診金

可能係
btw我上個月攞藥仲係$1040 40mg，可能加咗診金價
同埋你係食20mg？定係40mg呀？一日食兩粒係40mg
無理由你食20mg個價同食40mg個價差唔多

1日1粒20mg 點解仲貴過你

你真係睇長陳？佢比幾多排藥你？

唔該晒巴打

咁巴打你大概幾時開始食

9月

如果天生皮膚本身好乾 食a酸係咪可以收得皮

我本來唔會點樣生暗瘡
但戴咗口罩之後呢兩個幾月開始係咁生
集中喺下巴同近頸嘅位 塊面其他位置都冇乜
我知我比起好多人好似唔算好嚴重 但我驚會惡化落去所以都好想去睇醫生

有冇人同我一樣鏡都唔敢照

一日食40mg 早晚1粒
如果食漏左1粒
係咪下次食返兩粒
之後繼續正常咁每次食一粒？
未到覆診無得問

可以食左消炎藥先 唔會乾

好啦，咁我順住食就算
下星期覆診問下醫生再上黎講返應該係點做

我塊面完全唔生暗瘡
但背脊心口有
有無清推介去印方法？

留名我都想知
背脊勁花

消炎藥都係搵皮膚科醫生開?

medicube有款暗瘡沐浴露我想試吓

當然 通常都係doxycycline
要驗左血先食a酸 通常係醫生覺得你有需要先食
冇爆開瘡又唔係爆得好勁 通常都唔使食

Thank you 咁我試吓去睇醫生先

唔使咁灰，食左藥好快就好得返

中環顧同長陳都係開O牌A酸

唔會叫

有冇再平價處理方法？
唔食a酸

留名

想問下睇長陳嘅巴絲打 大概幾耐抽要次血驗肝

尖沙咀個個？

你形容既同我最近既情況差唔多 搞到個人情緒勁低落

特別係帶住口罩 up住仲難好

想問下有冇人係醫生開四環素食完好番架

同問 如果for唔太嚴重嘅人係咪有機會靠四環素好得返？

宜家食左一個禮拜左右 係好得好慢
我自問自己都嚴重 但醫生唔肯開a 酸

一個月

食完A酸，塊面冇曬暗瘡但仲有好多印。
有追po,睇到紅印會自己慢慢退落黎。想問下啲凹左落去既疤痕可以點搞依家啲凹痕仲係紅紅對咁

即係食完一個月冇用就要食A酸咁？

下巴係咁爆瘡 每隔幾日就生粒
而家又紅又腫 食唔食A酸好？
BTW上網見到果啲$1888/10次果啲療程好吸引

個鼻既粉刺真係麻煩

MK陳
尋日開始食第2次a酸

我隔咗2年先開始油返

未出油都復發

3700

想問食夠120mg/kg係要一次過食夠定係可以分開食，總之食夠就得？

咩叫分開食

因為一開始食左半年好返，但果陣未食夠個份量。依家又開始生返要準備食第二次，咁我想問個份量係點計？

如果腮位係咁生 係咪食a酸最好
之前係塊面係咁生 依加停左
到腮位爆

求入返谷

依加皮膚好返 之前係藥房買多左一盒a酸有無人要

有無俾mk陳串親

有冇人睇何家強 覺得點
我食咗4個月mk陳 貴到仆街想轉醫生

想問邊間藥房有得賣？

藥房 入醫生房一分鐘出返黎 但平

我覺得你要係咁問佢好多嘢，我上次睇我入去之前諗定問乜，都叫睇左陣，同個陣我第一次睇

屌 我食樓下普通醫生 400$7粒 20mg
轉咗睇長陳 平勁撚多

lm

我個case既固定側臉同額頭兩邊有留左4年幾類似印咁既野，唔嚴重未到樓咁勁咁大塊面都有。但好礙眼，平既粉粉地一粒粒但唔係突出黎，係好似融入左塊面咁，多年黎無數product都冇用，照留係度。

我唔會生暗瘡同唔係油面，但呢幾個位一直係度好多年，有時會嚴重（紅腫）,但之後又會自己好番同淡番。有朋友話係入面積左好多污糟野，但到底要點深層清潔，已經上左4年mask好辛苦唔想再操勞，係咪睇醫生最好，定有冇人睇得出我咩徵狀

想知如果好多洞係塊面可以點搞
唔係紅印果啲 係洞

入面發炎似

個d要做激光 睇下你入面有無scar

如果係都發炎左好耐 呢d case係咪一定要睇醫生/做facial

有 屌我亂搽嘢

係 就咁睇我覺得你似去美容院岩d 有醫生個隻 不過唔建議 都係睇下皮膚專科好d

幾年前食過A酸一次 之後好返哂 都係隔一排先會生一兩粒
近排帶口罩唔知點解額頭又爆返啲大大粒石頭瘡
係咪一定要食返A酸

可以外用A酸先 真係唔得先食返A酸

mk陳 $36一粒。。

同埋我已經食咗4個月40mg 但塊面都係無乜分別 前兩日仲生大瘡 勁灰。。

咁其實已經算平啦啵

你大概幾重？可能仲未食夠劑量啫

其實愈輕係咪愈快有效

長沙灣陳醫生有無全名

可以話formula 上滿足左

CKH

佢講得無錯的 忍耐下

長沙灣陳冠鴻

今年年中突然爛面 以前一向都隔唔中先生下 d暗瘡全部都生喺兩邊面下巴位 額頭光滑 今日睇醫生佢都話有可能係荷爾蒙失調 但佢照開抗生素比我 我唔想on99咁食半年最後個根源冇解決過 所以想問下有冇絲打試過調理荷爾蒙解決到暗瘡問題睇中醫定婦科？

有冇人識d美容中心係好又唔呃錢
好驚人又sale呢樣sale果樣

有冇人知最平幾錢
我3年前睇MK陳 $24/粒

2難 長陳好似係婦科

去皮膚科醫生到打

有無人試過做完激光脫毛之後爆瘡

唔係 有兩個同名醫生 長沙灣果個係普通家庭醫生有睇開暗瘡

我用避孕丸一個月搞掂

皮膚科醫生都有得做激光嫁？

顧個到有

我50kg 每日食40mg 醫生話我進度慢可以加到上50一日

Same 我都係俾醫生話進度慢要加到上50mg
但我仲輕過你

Lm

想問下巴打們 長沙灣陳醫生係信望醫務中心果位？
係咪需要打去預約話想睇暗瘡 定walk in就可以？

Yes

普通科個個 好似

要食A 酸架啦

剩係下巴同上唇生會唔會係剃鬚刀唔乾淨呀

我都唔肯定，以前一路以黎都係咁樣剃，係上年去完旅行返黎鍶位成日爆

年頭換過部鬚跑都係咁

咁你有冇加到

之前皮膚都一般但好少爆晒瘡
有排有d事搞到兩邊面下巴都爆晒瘡
宜家keep住兩邊面都有間唔中爆
成日覺得塊面脹脹地熱熱地
係咪要食a酸

想問下暗瘡印應該點處理
年頭壓力大爛面,成日都係,又石頭瘡又皮脂線發炎
因為窮所以淨係去咗睇中環李醫生
淨係食抗生素同開刀放膿(冇買佢老婆啲護膚品)

雖然d藥食唔足但而家已經冇再生
唯獨真係好多暗瘡印同凹凸洞定疤痕
宜家開始去做陶瓷肌同嬰兒針
有冇巴打可以另外再畀啲意見我

利申平時淨係用黑凍膜同保濕paper mask
咩都唔識

療程後9個月生返瘡 但冇以前咁勁
想搽外用a酸 想問藥房有冇得買 定都係要睇醫生拎？？

係
最好打電話預約但佢個電話好難打得通
walk in要朝早8點半去到排隊先睇到

我由年頭睇到依家靠食抗生素同搽A酸好左8成
面幾乎冇晒，醫生話啲A酸藥膏對人體冇害
上網都有人話將a酸藥膏當保養品
有冇Ching係咁做？
利申:塊面原本係好多暗粒，啲毛孔成日ji倒啲白色一pat野咁

加左啊 今日開始上50

琴日睇完第二次，佢話女生大概成個療程2萬幾至3萬、男仔3萬幾至4萬

中醫話腸胃唔好？

只係呢排可以食抗生素

個洞入面有scar既話 就唔會收到 一定要激光， 印可以用hydroquione 但要醫生開

出面感覺有人偷雞賣

Push

冇睇過中醫

A 酸藥膏（tretinoin, aka retin-A) 係可以長期用（我意思係 幾十年）
外國好多人都係咁用
大肚時就最好停一停
我so far 搽左大半年，其實都係會生下瘡，但係我目標係預防皺紋

舞知一問 食到啲黑頭浮晒出嚟
應該我自己吱出嚟定繼續食a酸等佢自動排出？

唔覺有
唔會特別好乾，除非天氣本身乾

有試過有幾日心情好低落
但其他日子無野

多謝ching

我都係帶左口罩又番返工 兩邊面同下巴冇停過

絲係係邊度買藥
醫生剩係俾我配多半年only

可能係玫瑰座瘡

係咪盡早睇醫生好

我都係玫瑰座瘡呀...都係2邊面係咁爆
如果你冇再爆可以唔睇既，不過生活同飲食上要注意下
唔好曬太陽，唔好飲酒/有咖啡因既野，唔好做d令塊面既血管擴張既事

之前叫醫生寫紙俾我去藥房買
一支用好耐

我依個醫生唔肯

搽咗differin gel就黎半年
唯一副作用係塊面易敏感咗
成日會無啦啦紅/腫左一撻 同易甩皮咗
呢排轉季 好乾連眼皮都好乾 紅埋
同埋前排凍返少少就有唇炎 個咀keep住甩皮到而加 以前無試過

之前天氣暖啲個時以上情況無出現過
唉要皮膚敏感定爛面爆瘡

我呢幾日都係眼皮紅左同少少甩皮，但無搽A酸喺果個位

唔肯就買differin 啦，喺美國amazon 買
香港differin 都要醫生處方先買到

點樣清凹凸洞好

Differin 主要for 暗瘡，但最近既研究話對抗衰老都有D用

絲打會唔會搽埋頸

Rosehip oil la
Organic cold pressed 就得，咩brand 無咩所謂

或者行多兩間藥房，A 酸都可以係藥房買到

有試過幾次，但本身頸就黎好返既濕疹又發作返
所以唔搽了

正常 我一開始搽個時眼皮都腫左幾日 但無搽眼附近
同埋呢排轉季會再乾燥啲

大家有無自己上網買A酸

咩酸

食完定未食

杜鵑酸見上面有人話skinoren去印幾好

我睇緊中環顧啱啱開始食a酸，但佢問我體重嘅？有冇清知咩事

跟體重食

有冇巴打 有醫好上半身經歷 手 背胸 想睇醫生醫好佢

有冇人睇過中環 林苡明？

幫你捱

用多d cream 其實人人唔同 要試

之前食過一次 半年療程+半年keep住食 白滑左成年
但係由疫情開始帶得口罩多間唔中1,2粒
到而家唔洗帶口罩都係咁出有黃色膿既暗瘡出黎 日日都出咁滯
想問係咪應該食過 因為a酸真係好貴 諗左好耐去唔去再睇

外用a酸消咗瘡但有印
應該點去印
同埋塊面有啲乾薄 會痛
Ching有冇經驗
求教

想入tg

3800 同 800幾 好似 唔記得了

差咁遠

年頭爆到成面都係
睇咗顧半年已經好返哂

而家斷咗藥幾個月塊面乜都冇

啲濕疹好似出緊嚟

自行減劑量先會唔會有問題

想40 > 20

長陳變左1200了

都仲平好多

係 但其實睇邊個醫生冇分別 咪又係咁食藥

尖嘴何
貴版長陳

有無巴打G食A酸對做尖有無影響 謝謝

唔覺有分別

已經食過兩次a酸，最近一次係兩年前，但因為呢排轉左新工，塊面又爆得好勁

可以每日食少啲劑量拖長日子嚟食 副作用會少啲
爛面比起副作用恐怖1000倍
快啲去睇醫生啦 只有後悔無早啲食a酸 唔會後悔食a酸

請問20歲適唔適合去睇，定係再等大啲先去

多謝巴打意見
一直都的唔起心肝去睇醫生
咁我拿拿臨儘快安排睇長陳先

追左好多po 點解咁少人推 陳皮靠腰 睇一睇左自己咩問題先

我17 歲已經食左三個月

同問

講得出做得到先好
唔好心存「算啦都係等佢慢慢好嘅心態」
加油

其實副作用真係好因人而異
我自己用緊40mg一日嘅劑量副作用淨係得手背間中會生濕疹同嘴唇乾+眼有時乾，無甩頭髮
但a酸谷有位巴打係可以一日食20mg嘅劑量就甩頭髮甩到要減劑量
所以真係要食過先知自己有咩副作用，真係有嚴重副作用咪同醫生講減劑量睇下點

要知個concept 係，變成左疤，無論凹凸，都唔好指望用擦的藥（護膚品更冇用）去搞好，但要留係佢真係疤定係好返嘅瘡未退印

淨係下巴嗰位係咁爆石頭瘡
想問下食a酸或者抗生素
有無幫助

有冇人食A酸都會好易攰同好易肚餓？
睇尖沙咀何醫生
開咗20mg A酸同兩星期抗生素
食完早餐冇幾耐又肚餓，琴晚早瞓今日都好攰 (之前唔會咁)

死火，食左一個月左右，開始多頭皮，啱啱r頭好似落雪咁，但我以前不嬲都冇乜頭皮

可能乾得制 我食個陣冬天要隔日洗頭

我而家岀完去返屋企就洗頭可能我要轉隻洗頭水

都有聽過食A酸有機會會易啲肚餓

試下轉保濕洗頭水

想知樓主斷左藥幾耐同有冇返發

同埋飲食習慣係點（有冇食高糖份既野）

有兩成人個肝係廢既

咁啱肝廢既人生暗瘡既比例係遠高於正常人

所以唔好盲中中走去食a酸，要食前食後都要驗肝

有冇paper/research講過肝同暗瘡既關係

同埋如果個肝頂唔順a酸會有咩症狀

想問下診金同藥費幾多

聽過驗肝報告有事嘅人分享身體係無唔妥
即係唔驗都唔知自己個肝出事

我上年年頭驗完冇事就冇驗過了

想問下係咪有tg group

驗孕啦 仲上黎問

想問下皮膚科係咪基本上間間都診金1000左右唔包藥？
塊面爛到爆炸但好貴冇錢睇

方慶生好似免但未撚坐暖都出番去 而家長陳改左藥 可以一試 雖然唔係皮膚科

唔係呀 尖何500-600
你睇長陳囉一係

thx巴打
決定出糧睇長陳

係唔係生蟲

thx巴打
做下功課先

長沙灣近係咪有番藥了？爬文見到之前好似冇
Ps 諗住第一次去睇

點推介法

咁私院要點樣睇 唔該絲打

我都係食過日本呢隻 會翻發
Btw Differin iherb 都買到

食緊第六個月a酸
第四個月嗰時開始清曬 一粒暗瘡都冇
但呢一個禮拜天氣凍咗好多又乾咗好多
塊面生咗幾粒紅色細細粒好似紅疹咁嘅野
有冇人都係咁好擔心

返咗好耐啦

千古難題，到底食緊a酸可唔可以做激光？

我上個月walk in 大約0830開始有人排隊
同排我前面個嬸嬸傾咗陣
佢話以前多好多walk in 依家可能疫情關係少咗好多人
到佢開門大概排咗十個到

晏就食完飯有冇walk in嫁

乾性皮膚
應該關口罩事，狂生瘡同暗粒，水楊酸磨砂保濕做齊，都仲係爆
好絕望

用benzoyl peroxide都幾有效 問題係好那乾

請問點樣處理石頭瘡 暗紅冇白點 早幾日試過用手擠但冇膿出 反而更加腫應該點處理？

多數無架啦 booking會由9點開門就處理 已經勁多人打去book 所以話有人打去打唔通/無人聽就係咁解 但現場嘅patients會即時處理咗先 咁就唔怕話book唔到位啦

今日830到之後護士叫我10點返嚟 之後食完野9點9返到去就睇得 之後遲小小嚟到嘅已經要排到12點幾

已經冇生暗瘡 但係塊面每日都好紅 可以點搞

第一定第三枝

訓得少有冇方法唔生暗瘡

第一支，25553 reviews 嗰個

Thank you

試下剩係用溫和洗面同保濕
唔好用水楊酸同磨砂

巴打有冇邊隻溫和洗臉
試咗施巴同cerave for乾性肌 洗完都係甩皮
點解唔好用水楊酸? 我仲買咗paula's choice隻水楊酸2%去粉刺

角質層都有佢既作用 可以保護皮膚加保濕
本身乾肌既人角質層已經比其他人薄 你仲用酸加磨沙搞啲角質層 皮膚冇野保護 加上而家要戴口罩 好易磨到啲皮膚敏感同越黎越乾
我自己用cetaphil個隻溫和洗面 然後洗完面可以用凡士林保濕

唔該巴打
係咪姐係平時保濕就夠
唔洗其他野
呢兩個月D暗粒多到仆街

之前有巴打開過post可以睇下，可能洗頭水唔岩/有菌，可以買某隻藥用性洗頭水
前排轉左隻洗頭水就狂生又痕，之後再轉左隻溫和洗頭水冇再生係頭度

暗瘡油性肌，有冇邊隻保濕好用？ 試過幾隻保濕cream/gel用完更油，愈生愈多瘡/粉刺

21483335

有冇人睇過中環莊醫生？
好唔好㗎？大概幾多$？

腎仔？？？

係

油就真係無乜
但仲生好多

多謝你意見

但長陳無同我磅重/抽血
我怕有事姐..

想問你咁宜家食咗抗生素一排有冇用呀?

長陳話要食一個月再驗 你之前有冇同佢講驗血

有講想驗血
個姑娘又話其實唔洗

姑娘同我講食大約25日就驗 要200 蚊

咁唯有下次問下啦
唔該曬

唔駛 好快好返架啦 一齊捱

我最後冇食宜家每晚查緊BP 都有退到紅 希望快啲好番

都冇再生新嘅?

有

聽講有人會keep 住食低劑量A 酸

有無人試過食a酸會頭皮勁乾
我feel到開始甩頭髮

其實你係唔係真係乾性皮膚
你講下你皮膚情況?

我就係

平時冇乜粒粒同暗瘡
一到冬天洗完臉會甩皮
夏天等兩個鐘左右先出油
應該係乾? 或者中性

洗臉要用溫和嘅泡泡先得
唔係又甩皮

你指平時係之前冇帶口罩?

係呀

如果咁樣應該要由口罩到改善
你可以做番1日2-3罩
同埋我自己會放張細細地既紙巾
因為有機會你講野時口水嘖左係口罩到
口水又痴番你塊臉令到你生暗瘡
紙巾可能可以1粒鐘換一張

不過正常乾性皮膚唔會因為口罩令到爆瘡
生得暗粒其實都要用酸架啦 你會生大機會角質層出左事

請問藥膏嚟講，Epiduo係咪會好過Skinoren？ 我嘅情況係暗瘡印多過生瘡

我見skinoren 有Azelaic acid，但我本身用咗the ordinary 嘅Azelaic acid差唔多一年，但啲印都仲喺度，用完唔覺有咩明顯嘅改變 諗緊係咪應該試有Adapalene / benzoyl peroxide 嘅Epiduo

一直都有生暗瘡面上永遠有幾粒紅卜卜
近排戴口罩發炎爆咗一輪
冷靜返之後都仲會有幾粒
加埋啲紅印望落好樣衰想斷尾
想知唔係爆緊去睇長陳嘅話會唔會處方
同埋有咩選擇 抗生素？外用a酸？內用a酸？

有冇人知皮膚敏感去睇長陳o唔ok？
定佢淨係醫暗瘡比較好

想入tg 唔該晒

佢唔係專科黎
佢出名只係因為佢平 事實上醫暗瘡都係靠食A 酸 睇邊個醫生冇咩所謂，但皮膚敏感就唔知了

好 唔該哂你

大家返工會點保濕？
有無牌子推介

用瀟灑洗頭水 專屌頭瘡

加一

我想問你哋爆發期食嗰陣，爆出黎既瘡你哋會擠左佢，定痴暗瘡貼，定咩都唔做？

千祈唔好等佢未發完炎就擠，如果要擠就等佢發完炎，姐係禁落去唔痛嗰陣

如果爆發期我建議少啲用化學野，清水洗面，日飲3-4L 水

我依家冇咩生 但就好撚多之前擠暗瘡整出黎嘅紅印 重煩緊去印問題

好的，咁我由佢生

記住灌水，狂灌

暗瘡貼我冇用過，要等其他人答你

多謝提醒

石頭瘡要點處理請問
發完炎已經唔痛
但等左勁耐都仲凸凸地

食左一個禮拜乾又冇
但係隻眼好似好懵
有冇人視力都試過下降

食a酸會影響視力，其中一個副作用嚟
不過副作用因人而異，最好下次覆診問醫生

我一開始食頭一個月都係咁生石頭瘡
第二個月先好轉

有冇食緊A酸既巴絲有食到面紅面熱既副作用？
可以點搞？
成日食完飯塊面就又紅又熱

行申：30mg 第70日

第二個月醫生加重左藥同食抗生素
等佢退
如果爆左粒瘡就用暗瘡貼

你食幾多mg?
我一開始食10mg 完全唔夠劑量

我食R牌20mg

我食o牌

要時間退同埋有冇食抗生素？
我食左抗生素好好多

佢冇開抗生素俾我

甩皮同乾大概會甩幾耐，而家塊面關公咁

應該有排捱...
尤其是呢排最凍最乾
我對手都乾燥到爆晒裂晒 好辛苦好痛
有時候嚴重到厚敷凡士林都冇用
唯有不斷瘋狂做保濕啦

我想問塊面可以搽咩補濕？
凡士林？會唔會太lup？
而家揸緊first aid beauty 既保濕，厚厚一pat落去

我自己就搽緊PHYSIOGEL同curel
個人覺得適合敏感肌 冇咁刺激
但係要留意curel既保濕面霜比較油膩
不過乾燥到最高點個陣搽咩都針吉咁
凡士林太笠 非必要我唔會搽面
通常都係搽嘴同手

thanks
希望快啲好

有冇退紅效果好既cream 推介？
食緊A酸塊面好紅

請問A酸可唔可以食3個月斷藥
淨係係香港留3個月

你會去邊先？可以過到去再睇醫生

佢叫你食幾耐？

第一個月20.之後30 而家食緊第五個月
重58kg

9個月

20

你幾重？
佢叫我食半年

係咪呢隻

70kg

有冇ching知點樣消紅印

點樣check自己係咩膚質

計返都係少過20mg 9 個月

因為我第一個月食20 mg

我見冇咩特別又冇痛就算，而家食到第5個月都冇特別

有冇人試過飲水救返啲皮膚
我兩星期前開始逼自己飲足8杯 今日照鏡突然發現好返好撚多
但我本身問題唔算好嚴重

有 我本身都唔算嚴重 係近排轉季就好反覆咁生 聽講身體有毒素排唔走就會起皮膚排出一見塊臉又開始爆就即刻早瞓飲多啲水同成日洗臉又真係有好咗 不過啲印仲留喺度

飲水多本身都好事

infomativ

有冇人食左a酸之後睡眠質素好差成日好易醒本身以前好難醒鬧鐘響幾十次都唔醒 而家朝朝早7點就比屋企人嘈醒 以前都唔會關唔關a酸事

好似關 如果太嚴重就要停

尖沙咀何醫生試下

想請教咁多位 如果想去印 直接同醫生講想搽a酸得唔得 唔想食a酸 因為啲印都唔係好嚴重

A酸幫唔到去印的

多唔多人甩頭髮
下星期諗住睇中環顧
最驚甩頭髮

唉兩年前睇顧醫生食左一年a酸
一直都keep住白滑
近排唔知點解成日生d 細細粒既瘡仔（密集式）
塊面又好暗啞
唔知番發定係儒型蟎蟲（症狀有d似）
睇來準備要返去課顧醫生金

想問依個有冇去印作用

我冇人試過問長沙開紙
自己買外a查？

咁慘
等你update

其實a酸去唔去到印？

左右兩邊面頰位以前少少嚴重
係表面無膿無紅無印
但入面好似白頭黑頭咁
一用力 “節” 佢就狂出一條條膿出嚟
清係清到 但係後果係有黑紅印

然後宜家簡唔中都有 但少過以前
呢啲瘡真係好難搞 搽野 暗瘡貼都無用
又未嚴重到好似其他巴絲打咁爛面嗰種
但係搞到皮膚好差

呢排帶口罩搞到下巴狂生瘡
係嗰啲有膿 但係又未突膿出嚟嗰啲瘡
見到個膿 有紅
但係又 “節”唔到出嚟嗰種
勁煩 一搞佢就紅曬 留黑印
但係又整唔到啲膿出嚟 好似啲膿係好入面咁
清又清唔走 又有印

唔一定的

石頭已經夠原因食

去到 但唔係佢mainly function

咁多位巴絲大家好
我生暗瘡都生咗6 7年 ，最近終於想去食A酸治療，但係真係好多嘢都唔太清楚，所以有幾個問題想問吓

第一，啲油性皮膚嘅人話食A酸會令到塊面好乾，但係我原本塊面都好乾，面同嘴唇都會甩皮（尤其是嘴唇，所以我要成日搣嘴皮），食A酸係咪會加劇咗情況？

第二，我本身個人好輕，大約喺43kg左右，咁樣我食幾多mg為之合適？食20mg會唔會太多？

第三，聽人講睇長陳又平又好，我係學生冇乜錢都諗住睇佢，但係佢有時可能啲藥唔夠，我個療程進行到一半，咁唔應該停㗎嘛，咁我應該要點做？轉第二個牌子嘅A酸o5ok？

第四，聽講食A酸對肝負荷好大，我成日都日夜顛倒，飲水都唔算多（我會慢慢開始改），咁自問個肝就一定唔好，食A酸之前要唔要去驗吓好啲？

希望有人可以解答吓我啲問題 唔該晒

爛左10幾年面
食左半年a酸 終於叫做好返d
好後悔拖左咁耐先食藥解決個問題
唔好再信老母d中藥同d濕9暗瘡配方

蟎蟲嘅症狀係咩？
我都有啲細細粒嘅瘡仔

想問左上圖是紅印唔退還是keep住出？
我類似你左上情況
仲諗住入嚟睇下搽咩去印
睇嚟都係要揾專課
介唔介意講睇邊個醫生

左上係又有keep住生加埋啲死人印
維持呢個情況好多年
又係不停試唔同護膚品同mask
完全無好過 就的起心肝睇醫生

我睇過尖何同長陳

問多少少d印都係因食a酸搞番掂
需唔需要另外再搽藥

最近一次睇長陳佢開左去印藥膏俾我
之前就無搽藥

覺得邊個醫生好啲？點解會睇兩次嘅

1.會再乾啲 我原本係油油地 但食緊嘅時候要日日搽body lotion同潤唇膏

2.我都係43kg 一開始醫生開10mg畀我 食咗個幾月之後變20mg 後尾再加到30mg

3.唔識答

4.問過醫生夜瞓對個肝冇乜影響 佢同我講話後生仔通常個肝都冇乜嘢 當然如果你想驗嘅話梗係驗吓好啲

因為我終於的起心肝去睇醫生嗰排長陳無晒藥
所以睇住尖何先
不過其實無話邊個好啲
佢地兩個都係照一照塊面 講兩句
唔夠一分鐘就睇完
藥就一樣 長陳平啲

原本我都夠乾 諗唔到更加乾係點
想問吓你點解後尾會一直加劑量嘅？ 同埋你所講嘅應該係一粒A酸係幾mg？ 如果一日食兩粒，即刻後尾你一日食60mg啵 唔會好多咩 我見啲人5 60kg左右都係食 40mg一日

一粒a酸可以係10/20mg

多謝更正
唔識唔好意思 但係一日60唔會太多咩？

想問問，長陳而家係開到幾點？

長陳依家係咪仲有朝頭早walk in睇？

仲有 預0830左右去到排隊 但依家少咗人去可以預鬆少少時間

佢應該係一日食30mg

做咗十幾年爛面毒撚，決定去食A酸
真係忍咗好耐

想問下呢排突然腮位生左好多粒瘡
有啲有濃 有啲冇
想問下洗唔洗去睇醫生食a酸？
咁多年好少生暗瘡

想問下佢有冇開啲獨立包裝嘅保濕cream比你
搽完之後我塊面好痕 有少少粒粒
唔知係包cream定去印膏問題

我都係咁
不過我冬天會少d
但一到夏天就好撚勁
聽聞呢d係壓力瘡

鬥慘系列
有乜慘過蟹足腫
臉有暗瘡唔洗講
心口、背脊、膊頭都會生
又痕有痛
唧完唔止有印
直情係變左一舊舊石頭瘡、凸起既疤痕咁
（日日keep住又痕又痛）
搞到游水衫都唔敢除
好驚有一日塊面都係咁

面珠果到好多紅色痘印 有咩方法搞搞佢

有時下午walk in都ok
冇乜人

生左6年瘡，終於的起心肝book左顧醫生聽日去睇
想問樓主仲有冇tg group交流緊？想入

已經食過2次 20mg
呢幾個月又再生翻好多暗瘡
大粒細粒 石頭瘡 咩都有
食唔食多次藥好好似好傷

毛孔粗大係唔係都可以依a酸改善？

唔係樓主開嘅就有

Sorry 有啲長 希望有巴絲分享下
感謝

啱啱睇完長陳 1430 一個月藥 點解咁貴

第一個月要俾埋抽血費
第二個月就開始$10X0 左右一個月

佢係最平

唔洗一定要樓主開啊

同問。

23

有無人同時生暗瘡同頭瘡
想知屯元天睇邊個好啲 定去街症轉介社會衛生科

認真去睇長陳算 無人平過佢
我天水圍人 睇附近啲診所 啲藥又貴又少
食咗5個月20mg 去到長陳到睇都話我仲好嚴重
依家食緊第三個月 每日40mg

好搵日得閒出去睇

如果本身食左5個月,停左一個月再食返既話,個劑量係咪重新再計過?

9點開門 8.30開始有人排
醫生可能過一兩個字左右返到 填完張form等一陣醫生應該就到
雖然最近少咗人去睇 但有時醫生可能要去醫院做手術
下午就唔會開了 我對上一次朝早去 聽到姑娘同其他人講
Btw因為姑娘仲要處理埋啲打去book時間嘅patients
That’s why 好多時我地打去book未必打得通

認真呢 我聽佢姑娘講要收多200抽血

想問下停A酸一兩日有冇問題？

無問題

原來開左新tg group

想入tg group，唔該

我無入到
我半年前係顧醫生完成哂療程

荃灣葉XX 有無人睇佢好番的

應該唔係

天水圍新北江子健醫生 佢睇頭瘡會開埋洗頭水比你 佢都有a酸 人冇咁多 不過就貴過長陳1倍

琴日去長陳睇咗喇
不過都唔該曬你！

請問絲打食幾多mg

今朝又唔記得食藥

有冇人知道a酸過左期半年對藥效有冇影響

識得個fd 食完a 酸 兩年後出返暗瘡
但明顯無以前咁多

唔同功能，出緊痘用第一款
謝咗就用第二款

你買支清粉刺針，得閒清下，早啲訓，食嘢唔好咁熱氣，搽翻cream保濕，就應該冇問題

好大機會係夜訓/唔夠訓，因為我都係咁

用過，敏感，成塊面紅晒，要小心用，用得好可以好有效

第一款就壓制啲痘？
第二款就去印？

秀碧除疤膏除印有無用？

係，不過凹凸洞都係無得救，希望大家唔好手多多

想問邊個醫生會肯開低劑量a酸比人預防/排粉刺？
冇記錯中環顧醫生好似都提倡呢個方法 但學生負擔唔到佢嘅價錢想知有冇其他醫生都肯開比啲唔太嚴重嘅食低劑量

20mg~

A酸係咪要keep住食？

日日食zinc同green tea leaf extract，食左一個月，皮膚真心好左，大家可以試下

貴 冇咩用

成三十歲人先無啦啦爆到成面瘡爛哂面
唔知咩事
請問長沙灣陳醫生係陳咩野 係咪無得book既？

咁多位食緊a酸個時用邊隻防曬同保濕
有冇啲2合一既介紹下

有得book 但係打通電話既機率好低
我自己就朝早九點去walk in

食左幾日a酸 塊位有啲面甩皮同紅腫 有啲刺痛 係咪敏感定係因為冇做保濕而致

我一兩個星期時間無啦啦變成咁...
慎入

無啦啦爆成咁既

佢有無開野畀你查

我都唔知點解...
一直都久唔久有一兩粒
今次其他地方都有 嘴邊 眼眉 另一邊面
但就無呢邊咁多同咁密集
想死

對新印有用
之前keep住搽咗兩個幾月杜鵑花酸
但都冇咩特別大改善
轉咗秀碧就明顯覺得啲印退得快咗

係咪一定要變左印先用得?

說明書淨係話唔可以用係傷口度
但如果仲有發緊炎嘅暗瘡
個人覺得都係唔用住好啲
我係食緊a酸清哂暗瘡先用的

舊簡最主要係殺蟎蟲然後抑制埋暗瘡菌
我個人經驗用了一兩個禮拜已經見效，
記得keep住用同埋洗枕頭套

a酸係咪一食就要keep住食？

正常係 如果唔係好易一停就再生過
但食得a酸都會食哂成個療程啦我諗
除非係頂唔順副作用先焗住停

我係因為戴得多口罩所以生暗瘡 應該唔洗食a酸既

人地問你點解長期食藥啊
答佢因為暗瘡? 而且食咁耐都唔好

冇食緊a酸？
冇嘅話 過完年快啲睇醫生

就係諗住新年後睇

想問大家如果有搽緊醫生開嘅外用A酸
有冇話用緊邊隻防曬？或者揀邊款防曬係比較好？
我唔敢用啲太刺激性嘅嘢

背啲暗瘡印點去好，又多又唔方便茶野

可唔可以留個telegram 想問下食左嘅副作用同感覺，我同你情況應該差唔多

驗完血ast alt高過正常點搞
個GP叫我下個月再驗過
好想食A酸唔想爛面啊

絲打你都諗住食？

直上a酸唔洗諗

有啲想好似搞極都唔好

留名睇你試

絲打依家情況點係咪無翻發

我巴打黎
係近排帶口罩多左好多暗瘡
想搵方法解決

近排突然復發出暗瘡 一次過幾個位都出唔少粒粒 知唔對路
即刻收工幾夜都去睇醫生攞抗生素食 一個星期多d已經好得7788
自從好多年前食第一次抗生素試過幾撚正之後
就覺得d人戒牛早訓戒煎炸戒牛奶真係好撚on9

想問吓如果暗瘡出咗白點 拮唔拮好

定唔使理 等佢自己甩

巴打復發之前食左幾耐抗生素？

好多年前第一次食左三個月
食完第二個月已經一粒都唔出 第三個月係穩陣食多個月
btw唔好自己買 去搵個好醫生睇

淨係食抗生素？係咪因為你情況唔算好嚴重。睇開邊個醫生

果陣嚴重啊
睇開
不過個死老野好似3月退休 係睇就快
個廢老串過馬撚 話睇左40幾年未有人佢醫唔好
佢會幫你揀抗生素定a酸
不過我今次復發係求奇樓下診所攞抗生素 因為啱啱開始復發越早食越好 等個死老野有排都未睇到

又得閒來提醒下
唔想食a酸 飽受暗瘡折磨既
快啲用外用a酸

A啦

想入tg group
tg id:oneonedragon
唔該哂！

樓主
可否加我tg
Id: oneonedragon

其實係咪普通科既醫生診所都會有抗生素？唔洗特登搵皮膚科？

呢個group多人d

唔清楚啊
我樓下果個咁啱都有讀皮膚科

食抗生素個排要唔要換洗面換護膚品咁樣？

我從來咩都唔用
如果你係睇佢 佢會叫你除左佢比你果d之外咩都唔好用

各位巴打用gel plus 會overnight 用定20min 後洗？

絲打個時有無爆發期或者有冇食抗生素防爆發期

食頭三個月爆得好西利
之後就慢慢退到得返好少瘡但好多印
啲印而家都唔知點搞

係長陳到睇佢叫我食20 mg 4-6個月 上網睇要120mg/kg先大機會斷尾 以我體重應該食8個月 會唔會食唔夠斷唔到尾

三個月⋯ 唔正常啵
快啲去睇內分泌先啦 驚你唔止有皮膚問題

之後覆診佢會睇下你塊面咩情況 如果唔夠嘅 佢會幫你加到40mg一日

都好左好多得番一兩粒左右 應該都唔會加到40mg咁重藥 主要係驚斷唔到尾以後又要再食多次同埋真係出好多油想萎縮多啲皮脂腺

你可以同佢傾驚斷唔到尾 想繼續食 佢應該都會比嘅

本身絲打情況嚴唔嚴重

我覺得應該算中度？因為長陳都係叫我食20mg only 未嚴重到好恐怖出哂膿個隻但keep住右邊面同額頭下巴都會生 消左同一個位又再生咁 生左幾年都冇停過

你咁輕點食40mg 阿
你應該係40kg? 亞洲人冇白人果啲食到咁勁，食1mg/kg 應該好辛苦

我唔係想食40mg我係想20mg食多幾個月 咁先夠每kg 120/mg

極少爆瘡但一爆就會好撚大粒,就算消咗都會有撻紅色印留係度一排,核突到唔想出街,有冇啲暗瘡膏推介下

皮膚好差 想搞掂d凹凸洞 可以有咩方法？
想去美容院搞搞

睇皮膚科專科

睇李梓源一個月藥（A酸）連診金$3800
是否正常

石頭瘡可以點搞

一樣A

唔一定 但一個平 一個專業

唔好晒錢 睇我頭2頁就知

幾多MG

咁長陳係咪最好真人上去排
見到要8點過去，返工走唔開阿

但係我記得一開始揸吉都冇吉喎 唔知係咪冇效呢

唔正常

係 咁唯有睇顧 但都難卜

食完成個療程，斷左兩個星期左右，暗瘡突然一晚多左四粒
面油都出番

咁樣正唔正常

too long read唔晒
樓豬借問聲A酸幾銀？
幾耐左右好返？
同埋有無副作用？

你前面點食,斷2星期都唔應該咁快出番黎,一陣你覆去第2個POST,我開緊

long得濟唔READ咁你爛臉都抵死.
唔同醫生唔同價錢都唔同時間長短
副作用就一定有
幾耐好番睇你食幾多MG